Construis un cercle $\cal C$ de centre $O$ et de rayon 4~cm. Soit
$[CD]$ un diamètre de ce cercle et $M$ un point du cercle tel que
$CM=5$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Quel est la nature du triangle $CMD$ ?
\item La perpendiculaire à la droite $(MD)$ passant par $O$ coupe la
droite $(MD)$ en $I$.
\begin{enumerate}
\item Que peux-tu dire des droites $(CM)$ et $(OI)$ ?
\item Quelle position particulière occupe le point $I$ ?
\end{enumerate}
\item Soit $R$ le symétrique du point $S$ par rapport au point
$I$. Quelle est la nature du quadrilatère $SMRD$ ?
\item Soit $N$ le symétrique du point $M$ par rapport au point
$O$. Quelle est la longueur du segment $[ND]$ ?
\end{myenumerate}